除左網購... 仲有冇其他Project可以幫到義士

而家見到有光時project，大家都好熱心幫手，希望將來義士會多D支援
但係我比較悲觀，呢類要靠大家長時間support既Project，當社會平靜返我好擔心Sustain唔到，同埋都想討論下除左光時網購，有冇其他可行Project 都可以一齊進行，想各位都Brain Storm一下。我係咁諗

前提:
香港人其實好善忘，局勢動蕩非常時期大家好記得落力支援義士，但當一切塵埃落定生活慢慢回歸平淡，好現實地相信會有一部份人忘記左呢份熱情，如果一個要靠大量人長時間支持既Project (例如網店，貨物數量比外面少，價錢較貴，會唔會愈來愈少人記得去買？)，可持續性有危機

現時優勢:
同路人即時集資能力好強，如果個Project大家覺得行得通，眾籌出一千幾百萬係好簡單既事

所以我想講... 除左光時Project，有冇可能做到一個只需要集資一次，靠幾個有心人run起個頭，之後唔需要長時間靠人支援，都可以一直幫到義士架呢？暫時想法有兩個︰

1. 支援義士做個體戶過渡
集資開展一個「租車生意」，買入二手車，資助義士考車牌，成本價租車做Uber、貨Van
好處: 個體戶時間自由，義士可以選擇用黎做正職，亦可以用黎做搵到自己想做既工作前既過渡
壞處: Uber犯法、唔係個個義士想學車

2. 黃色JobsDB
其實好多公司/僱主唔介意請有案底義士，不過冇渠道公開講，如果整個黃色JobsDB，所有有人力需求、又唔介意請義士既，都可以將職位登上去，然後義士睇呢個請人網站就起碼知道對方應該係同路人，請人方應可以優先考慮呢個平台交過黎既submission。
好處: 成本好低，只要有IT人而家都可以做, 唔駛集資
壞處: 唔知會唔會有鬼搞事

呢個係我少少想法，想大家都一齊討論下仲有咩可能性，盡量抗大日後對義士可以做到既支援，好冇？

全港最黃嘅光時網物平台於10月7日上線啦!

推

自推

[內附日程表] 你地休息完未？肯做野未？

幫你手推

求其他手足意見

黃色Job Matching Platform 有冇IT人可以幫手做啊~

P牌推唔起 T_T

⚙️黨鐵個人資料保障⚙️
友頻 提到，根據#MTRapp份使用條款 End-User agreement, 個app本身隨時可以靜靜雞偷取你O既電話資料及收集行蹤。
同埋，如果你用#VPN O既話，而家直頭係load 唔到個app添！
大家睇下呢條片:

咁點算?
⚠️Android去 設定>應用程式權限>閂晒關於#黨鐵app O既所有權限⚠️
⚠️iOS去 Settings >Apps > MTR Mobile > Allow MTR Mobile to access⚠️
閂晒關於黨鐵app O既所有權限
‼️Source:

up

其實最好係可以做過渡性支援
一來手足各有追求，唔一定要局限左佢地可以做既事，只要o係佢地未做到未支援到自己時比到少少幫忙已經名
二來我覺得香港始終有好多同路人，就算有案底其實都唔太影響工作，除非特定行業 (金融會計老師之類..)